<resources>
    <string name="app_name">اكتشف الكويت</string>
    <string name="name">ادخل الاسم</string>
    <string name="please">الرجاء ادخال المعلومات التالية:</string>
    <string name="email">ادخل العنوان البريدي</string>
    <string name="tourism">السياحة في الكويت</string>
    <string name="intro">
        تتمتع السياحة في الكويت بالعديد من عوامل الجذب السياحية التي تجعلها وجهة مميزة للكثير من السيّاح فهُناك الحدائق البديعة وأماكن الترفيه المُختلفة والشواطئ ذات المناظر الفاتنة جنباً إلى جنب مع الأسواق التقليدية الفريدة كما
        انها تحتضن مجمعات عصرية ضخمة للتسوق الى جانب المنتجعات والفنادق الفاخرة</string>

    <string name="tahrir">برج التحرير هو رمز للتحرر الوطني للكويت من الاحتلال العراقي، وهو من أهم معالم الكويت وأبرزها، ويستخدم برج التحرير كبرج اتصالات وهو من أهم مرافق وزارة الاتصالات في الكويت، ويبلغ طوله 372 متر، ويعد ثاني أطول برج في الكويت وخامس أطول برج اتصالات في العالم، ويحتوي البرج مبنيين، المبنى الأولى على ارتفاع 150 متر ويحتوي على مطعم دوار فاخر وشرفة تمنحك إطلالة بانورامية على دول الكويت ومعالمها، والمبنى الثاني على ارتفاع 170 متر ويتكون من
        6 طوابق تحتوي على مكاتب وزارة الاتصالات، ويضم البرج 18 مصعداً من أسرع مصاعد العالم. </string>

    <string name="knm">يقع متحف الكويت الوطني في شارع الخليج العربي بمدينة الكويت، وقد تم إفتتاحه عام 1983 ميلادياً، وهو من أقدم متاحف الكويت، ويعد من اهم معالم الكويت، وينقسم إلى سبع أقسام، قسم الآثار القديمة، قسم الحياة البحرية، قسم الحياة المدنية، قسم الحياة البدوية، معرض الفنون التشكيلية، القبة السماوية ومجموعة الصباح في دار الآثار الإسلامية، فيوفر لك تجربة مميزة وفريدة من نوعها عند استكشاف جميع أقسام المتحف.</string>

    <string name="mub">يقع سوق المباركية في منطقة القبلة وهو سوق، سمي على اسم الشيخ مبارك الصباح الذي لعب دورًا مهمًا في بناء السوق خلال أوائل القرن العشرين، وهو من أقدم المعالم السياحية في الكويت، ويعد من أفضل أماكن التسوق في الكويت، ويضم بداخله العديد من الأسواق التي تلبي جميع الاحتياجات، مثل سوق الذهب المباركية، سوق الصرافين، سوق السلاح، سوق السمك المباركية
        ، سوق الخضروات والفواكه، سوق التمور، سوق البهارات والعطارة و سوق المسابيح</string>

    <string name="kt">أبراج الكويت هي ثلاثة أبراج على ساحل الخليج العربي، تقع في مدينة الكويت، وهي من اهم معالم الكويت، تم افتتاحها 1 مارس 1979 ويبلغ ارتفاعها 187 متراً، يتكون البرج الرئيسي من كراتين ، تحتوي الكرة الأولى على مطعم الأفق، مقهى اللو، كافيه الواحة و قاعة دسمان الواحة، والكرة الثانية وتسمى أيضاً الكرة الكاشفة، وتنقسم إلى قسمين القسم الأول ثابت والثاني يدور حول نفسه دورة كاملة كل نصف ساعة، ويضم مقهى وتليسكوب يمكنك من مشاهدة المعالم المحيطة، كما يحتوي البرج على خزان للمياه يتسع لمليون غالون من المياه، ويضم البرج الثاني خزان مياه يتسع لمليون غالون ويبلغ ارتفاعه 147 متر، أما البرج الثالث يبلغ ارتفاعه 113 مترا مخصص للتحكم بتوصيل الكهرباء للمنطقة المحيطة.</string>

    <string name="shaheed">حديقة الشهيد  هي أكبر حديقة حضرية في الكويت. تم افتتاح المرحلة الأولى منها في 4 مارس 2015، بينما افتتحت المرحلة الثانية في 12 أبريل 2017، وتقع الحديقة في أطراف مدينة الكويت، بمساحة إجمالية تقد بـ 220 الف متر مربع، وتضم نصب الدستور وساحة السلام ومتحف الموطن ومتحف الذكرى الذي يصف أهم معارك الكويت (مثل معركة الرقة ومعركة الصريف ومعركة الجهراء). وهو أحد أهم المشاريع التي نفذها الديوان الأميري بتميز واقتدار لإبراز صورة الكويت الحضارية. تعتبر الحديقة الشهيد أقدم الحدائق التقليدية في الكويت. وكان يطلق على حديقة الشهيد اسم حديقة «الحزام الأخضر»، حيث تم هدمها وإعادة تصميمها من جديد برؤية كويتية تضاهي أجمل الحدائق العالمية.</string>


    <string name="gm">يعتبر المسجد الكبير الأكبر والمسجد الرسمي في دولة الكويت ويحتل مساحة إجمالية تصل إلى حوالي 45,000 متر مربع .ويغطى مبنى المسجد الكبير حوالي نصف المساحة الإجمالية، ويتضمن قاعة رئيسة للصلاة تحتوي على 144 نافذة وتتسع لقرابة 10000 مصلي .ويبلغ قطر قبة المسجد 26 مترًا، وارتفاعها 43 مترًا، وهي مزينة بأسماء الله الحسنى وتغطي معظم مساحة قاعة الصلاة الرئيسة .وقد تم بناء المسجد في عام 1982م، ويتضمن إلى جانب قاعة الصلاة الرئيسة، قاعة نسائية منفصلة تتسع لقرابة 1000 مصلية .كما يضم المسجد الكبير مكتبة مساحتها 350 متر مربع، وغرفة لاستقبال الضيوف، ومئذنة أندلسية واحدة، وتتميز أبوابه الخشبية بمقابضها المذهبة والمزخرفة.</string>

    <string name="jb">يعرض مركز الشيخ جابر الأحمد الثقافي الفنون المسرحية ويخلق فنوناً مسرحيةً حيةً على مستوى عالمي في واحدٍ من أجمل المباني الحديثة التي تم استحداثها في الكويت، ويشكل المنطقة الثقافية الوطنية الجديدة للمدينة. ويضم المبنى منطقة ثقافية فسيحة تشمل مسارح مٌصممة على أحدث طراز وقاعات للحفلات الموسيقية ودور سينما وقاعات مؤتمرات ومعارض وأرشيف مكتبة. ويتم الوصول إلى المباني الأربعة من ساحات المدخل الفسيحة وتجلس مثل الجواهر داخل الحديقة العامة للمدينة.</string>
    <string name="salem">مركز الشيخ عبدالله السالم الثقافي هو أحد أكبر معالم التطور الثقافي من نوعه حول العالم. يضم المركز عدة متاحف ومنشآت، منها متحف التاريخ الطبيعي ومتحف العلوم والتكنولوجيا ومركز الفنون الجميلة ومتحف العلوم العربية الإسلامية ومتحف الفضاء ومسرحًا.</string>
    <string name="hamra">برج الحمراء هو أعلى مبنى في الكويت حيث يبلغ ارتفاعه 414 متراً، وهو من أعلى 23 مبنى على مستوى العالم، طابقه الأرضي به قاعة استقبالٍ هائلةً، والمبنى الرئيسي يضم أقسام المجمع التجاري من شركاتٍ ومحلاتٍ وأسواقٍ، إضافةً إلى عددٍ من نوادي اللياقة البدنية وملاهي الأطفال والمسارح والمطاعم والكافيهات، وقد فاز هذا البرج بعدة جوائزٍ، فقد تم بناؤه بمواد صديقة للبيئة ففاز بجائزة أفضل ناطحة سحابٍ، وأفضل بناءٍ تحت الإنشاء عام 2007.</string>
    <string name="avenues">منذ افتتاح مول الأفنيوز بالكويت في العام 2007م وهو بات أهم أماكن سياحية في الكويت للعوائل وأكثرها رواجًا. وبخاصة بعد أن حصد جائزة أفضل مركز تجاري بالشرق الأوسط كله في العام 2013م. ذلك لأنه عبارة عن مدينة عصرية متكاملة المعالم. تتوزع خلالها مرافق التسوق والترفيه والتسلية على 7 مناطق مختلفة. هي مناطق: فيرست أفنيو، سكند أفنيو، جراند أفنيو، بريستيج، المول، السوق، سوكو. وكل منطقة من تلك المناطق مخصصة لنمط معين من التسلية العائلية. فبجانب محلات ومتاجر الماركات العالمية المرموقة. تتعدد في كل منطقة مدن الملاهي ومناطق الألعاب والمطاعم الكافيهات والعروض الحية الفنية والثقافية.</string>
    <string name="mall">مجمع 360 هو من أشهر المراكز التجارية بالكويت وله شهرة عالمية حيث فاز بجائزة أفضل مركز تجاري في العالم لعام 2011، خلال المسابقة السنوية التي تجريها مجلة RLI، والمبنى مقام على شكل دائري ومن هنا جاءت تسميته 360، ويقع في منطقة السرة على الدائري السادس، وإلى جانب المراكز التجارية العالمية هناك 15 قاعةً للعروض السنيمائية، وقاعةً لكبار الزوار، إلى جانب العديد من المطاعم المختلفة، ومطاعم الأكلات السريعة، والاستراحات والمقاهي، كما يضم العديد من أماكن الترفيه والتسلية للصغار والكبار.</string>
    <string name="souqsharq">هو مجمع تجاري ضخم يقع في منطقة الشرق. ويضم المشروع 70 محل و20 مطعم للوجبات السريعة وثلاثة دور عرض للسينما. يحتوي على رصيف مائي يسع 365 مرسى، بالإضافة الى الواجهة البحرية المذهلة التي يمكنك من خلالها مشاهدة اليخوت مع أفق الكويت كخلفية مذهلة. يشمل السوق مجموعة مذهلة من الأسماك، والأفضل من ذلك هو أنها نتاج الصيادين اليومي. هناك العديد من المحلات التجارية الجيدة التي تقدم مجموعة منتجات رائعة بأسعار جيدة ومناسبة للمتسوقين.</string>
    <string name="assima">مول العاصمة يتكون من ستة طوابق، ويحتوي على مزيج من العلامات التجارية العصرية والفاخرة، التي سيتم تقديمها وافتتاحها في الكويت لأول مرة، كما يتضمن أكبر هايبر ماركت في مدينة الكويت ويحتوي ايضا على كل متطلبات سبل الترفيه والتسلية لكل أفراد الأسرة، من صالات للسينما ونادي رياضي ومنتجع صحي، ليصبح مول العاصمة الوجهة الأفضل لقضاء يوم كامل مع أسرتك. وقد تم توفير مساحات مفتوحة في المول بشكل استراتيجي، تشمل مجموعة من المقاهي والمطاعم وذلك في السطح، بالإضافة الى متنزه يكون مكاناً مثالياً لقضاء الوقت خلال أيام الطقس المعتدل في الكويت. وستتضمن هذه المساحات المصممة بشكل فريد ومتميز مجموعة متنوعة من المطاعم العالمية، لترضي جميع الأذواق، بالإضافة إلى مسرح وسينما خارجية.</string>
    <string name="alkout">مجمع الكوت هو مجمع تجاري ضخم يقع في جنوب غرب الفحيحيل تم افتتاحه في 10 فبراير 2005،ويتميز المجمع بتصميم متميز مأخوذ من فن العمارة الاسلامية العريق، ضمن مشروع مدينة الفحيحيل الذي يضم مجمعين تجاريين هما (الكوت والمنشر)، فندق روتانا المنشر، مرسى قوارب، واجهة بحرية ونوافير مائية ضخمة.</string>
</resources>